{
    "question": "Cermati dua penggalan resensi, kemudian analisislah berdasarkan unsur/kaidah kebahasaan resensi!    Wanda dan Keenan seperti sosok yang senasib. Keduanya berbakat menjadi pelukis namun kedua orang tua mereka jugalah yang tidak setuju karena orang tua mereka berpendapat bahwa lukisan tidak bisa menghasilkan uang untuk hidup.\r\n\r\nEdward semakin penasaran. Sampai suatu ketika dia menyusun rencana untuk menanyakan perihal keanehan ini ke Bella. Edward mengajak Bella belajar Bersama di rumahnya. Bella akhirnya menceritakan kepada Edward bahwa dia adalah seorang vampire.\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawaban nya apa kak????</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kewajiban-manusia-terhadap-hutan-adalah-amendapatkan-udara-sejuk-684",
            "question": "Kewajiban manusia terhadap hutan adalah    A.mendapatkan udara sejuk\r\nB. melakukan reboisasi\r\nC. memanfaatkan hasil hutan untuk kehudupan sehari\u00b2\r\nD. mendapatkan oksigen yang dihasillan oleh pohon Dan hutan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b melakukan reboisasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>B. Melakukan reboisasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-pedagang-umur-jenis-dagangan-7-kelebihan-1-2-3-4-5-6-135",
            "question": "Nama pedagang:    Umur:\r\n Jenis dagangan\r\n\r\n 7 kelebihan \r\n 1.\r\n 2.\r\n 3.\r\n 4.\r\n 5.\r\n 6.\r\n 7.\r\n 7 kekurangan\r\n 1.\r\n 2.\r\n 3.\r\n 4.\r\n 5.\r\n 6.\r\n 7.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf maksud nya bagaimana?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "40-perhatikan-teks-berikut-pada-suatu-hari-beri-si-beruang-mel-292",
            "question": "40.    Perhatikan teks berikut!\r\nPada suatu hari, Beri si Beruang melihat ke dalam mata air. Beri mengeluh,\r\n\u201cSepertinya air di mata air ini semakin sedikit saja. Pasti bangsa semut terlalu banyak\r\nmengambil air!\" Beri lalu menundukkan kepala, melihat ke tanah dengan teliti. Ah, ia\r\nmelihat seekor semut hitam berjalan membawa guci mungil di pundak.. (Dikutip dari\r\nBuku Tema 8 Kelas 5 hal 12).\r\nTuliskan satu peristiwa yang terjadi pada teks tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>peristiwa saat beruang mengambil air lalu melihat semut mengambil air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-grup-band-behind-the-scene-nama-anggota-band-ade-londok-y-226",
            "question": "Nama grup band: Behind The Scene    nama anggota band: ade londok, yayan ruhian, dan uus\r\n\r\n teks*\r\n ade londok: bro yayan\r\n yayan ruhian: iye ada apa sih lu\r\n ade londok: yuk nyanyi\r\n yayan ruhian: nyanyi apaan\r\n ade londok: nyanyi bareng lah\r\n yayan ruhian: dimane.... gue pukul muka lu nih\r\n ade londok: jangan gitu lah bang\r\n yayan ruhian: trus dimaneeeeeeeeeeeeeee!!!! gue bilanggggggggggggg\r\n ade londok: di hatimu\r\n yayan ruhian: najis trus si big brother mana\r\n ade londok: oh si uus?\r\n yayan ruhian: iye\r\n ade londok: dihatimu\r\n yayan ruhian: haa elah berisik lu!\r\n\r\n (bang Maddog pun memukul wajah ade bunyi-nya seperti ini ---&gt; \"Gubrakkkkkkk\")\r\n yayan ruhian: lu kira stand up komedi apeeeee\r\n ade londok: canda elah bang\r\n\r\n (Uus pun datang alias Big Brotherhood)\r\n Uus: halooooooooooo\r\n yayan ruhian &amp; ade londok: buset dah kaget saya!\r\n ade londok: eh kok jadi bareng kita ngomong buset\r\n yayan ruhian: eluh yang ikutin kata gue duluan\r\n Uus: berisik!!!!!!!!!!!!!!! jadi gak nih kita nyanyi dangdut\r\n ade londok: eh kok malah dangdut, band korea buset dah nih uus\r\n Uus: oh berarti band korea ya tapi nama grup band nya buset dah?\r\n ade londok: bukan begitu Uus, kita nih sebagai band korea tapi bukannya nama grup band naya buset dah gitu Uus\r\n Uus: Trus nama grup band-nya apa woii?\r\n ade londok: nama grup band kita yaitu Behind The Scene\r\n Uus: ohhh gitu ya, yaudah deh\r\n ade londok: mau kemana Us?\r\n Uus: mau ke belakang\r\n ade londok: mau ke belakang maksudnya?\r\n Uus: mau ke-bagian belakang, kita nyanyi-nya di belakang, trus yang gitar ama drum atau segala macam minta dimaenin\r\n ade londok: woi Us! itu cuman nama grup band kita bukannya kita harus nyanyi di belakang gimana sih lu!\r\n\r\n (MadDog pun datang dan menghampiri Uus dan ade dan menamparkan-nya)\r\n Yayan Ruhian: Berisik kalian!\r\n ade londok: jadi gimana nih Us\r\n Uus: kagak tau gue, cari tau aja sendiri, yang leader siapa coba?\r\n ade londok: saya\r\n Uus: oh yaudah elu ae\r\n ade londok: bukannya begitu Us, masa leader harus nyari tau sendiri, harus cari akal bareng-bareng dong gimana sih si Uus ini\r\n\r\n (Uus-pun menampar ade dan pamit)\r\n Uus: berisik!\r\n\r\n soal*\r\n 1. jelaskan terhadap teks diatas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika Anda ingin bertanya di gua to start e irama musik Indonesia lirik rumah tinggal jl Pendet sore ini saya mau tanya e</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23contoh-buku-fiksi-adalah-a-ensiklopedia-c-buku-tentang-181",
            "question": "23.Contoh buku fiksi adalah ....    a. Ensiklopedia c. Buku tentang bertanam sayuran\r\nb. Cerita fantasi d. Biografi\r\n1.1.1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. cerita fantasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena tidak mengandung fakta</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh buku fiksi adalah buku kumpulan puisi, novel, buku antologi cerpen, dan sebagainya</p><p></p><p>B. Cerita Fantasi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-kalimat-efektif-bi-kd-33-jawab-380",
            "question": "Apa yang dimaksud kalimat efektif? (BI KD 3.3)\r\nJawab: ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Kalimat efektif adalah kalimat yang mudah dipahami oleh orang lain dengan tepat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat efektif adalah kalimat yang disusun berdasarkan kaidah-kaidah yang berlaku, seperti unsur-unsur penting yang harus dimiliki setiap kalimat (subjek dan predikat); memperhatikan ejaan yang disempurnakan;serta cara memilih kata (diksi) yang tepat dalam kalimat. kalimat yang memenuhi kaidah-kaidah tersebut jelas akan mudah dipahami oleh pembaca atau pendengar.\n</p><p>\n</p><p>Menurut JS Badudu, kalimat efektif adalah kalimat yang baik karena apa yang dipikirkan atau dirasakan oleh si pembaca (si penulis dalam bahasa tulis) dapat diterima dan dipahami oleh pendengar (pembaca dalam bahasa tulis) sama benar dengan dimana kita berjumpa.apa yang dipikirkan atau dirasakan oleh si penutur atau si penulis.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "baca-petikan-hikayat-berikut-maka-baginda-pun-bimbanglah-tidak-152",
            "question": "Baca petikan hikayat berikut!    Maka baginda pun bimbanglah, tidak tahu siapa yang patut dirayakan dalam negeri karena anaknya kedua orang itu sama-sama gagah. Jikalau baginda pun mencari muslihat, ia menceritakan kepada kedua anaknya bahwa ia bermimpi bertemu dengan seorang pemuda yang berkata kepadanya: barang siapa yang dapat mencari buluh perindu yang dipegangnya, ialah yang patut menjadi raja di dalam negeri.\r\n\r\nNilai yang tergambar dalam cerita tersebut adalah \u2026 .\r\n\r\na.\r\nPendidikan\r\n\r\nb.\r\nBudaya\r\n\r\nc.\r\nMoral\r\n\r\nd.\r\nSosial\r\n\r\ne.\r\nAgama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c maaf kalo salah.......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Moral kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-manfaat-penggunaan-teknologi-pangan-dalam-kehidupan-sehari-ha-271",
            "question": "11. Manfaat penggunaan teknologi pangan dalam kehidupan sehari-hari yaitu ....    12. Salah satu masalah petani ketika panen adalah daya tahan bahan makanan\r\nOleh sebab itu, diperlukan teknologi dalam hal.... bantu jawab entar ku kasih bintang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. mencegah bakteri berkembang, teknologi pangan juga dapat mematikan bakteri. Sehingga bahan pangan jadi lebih sehat. Contohnya pasteurisasi yang mensterilkan susu. ... Dengan teknologi pangan, kita jadi lebih mudah membuat atau menyajikan bahan pangan.</p><p>12. pasca panen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-bacalah-teks-ceramah-berikut-ini-selamat-pagi-rekan-rekan-gu-173",
            "question": "9.    Bacalah teks ceramah berikut ini !\r\nSelamat pagi rekan-rekan gugus tugas\r\nCovid-19. Puji syukur ke hadirat Tuhan, saya\r\nmasih bisa melihat rekan-rekan sekalian dalam\r\nkeadaan sehat.\r\nSaya tahu rekan-rekan mungkin sudah\r\nbosan dengan kata-kata soal pandemi, virus,\r\nkorona, dan Covid-19. Sama saya juga. Namun\r\nsaya\r\ntidak\r\nakan bosan untuk terus\r\nmenyemangati rekan-rekan se333ekalian.\r\nMungkin ada beberapa pihak yang tidak\r\nmenghargai kerja keras kita dengan melanggar\r\nprotokol kesehatan. Berkerumun untuk urusan\r\npolitis atau mementingkan kelompoknya\r\nsendiri.. Kita\r\nsemua mengesampingkan\r\nkepentingan pribadi, keluarga, bahkan\r\nmempertaruhkan nyawa\r\nuntuk menangani\r\npandemi. Namun masih ada saja\r\nada saja yang\r\nsembrono dan tidak memakai nurani.\r\nKomentar yang tepat pada teks ceramah tersebut\r\nadalah....\r\n\r\nA. Kewaspadaan penyebaran virus korona perlu ditingkatkan\r\nB. Masih ada masyarakat yang sembrono tidak mematuhi protokol kesehatan\r\nC. Kekecewaan para pejabat terhadap masyarakat yang tidak disiplin \r\nD. Masyarakat bergotongroyong melawan virus korona\r\nE. Virus korona masih menyebar luas dimasyarakat.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B MASIH ADA MASYARAKAT YANG SEMBRONO</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gagasan-politik-etis-van-deventer-diterima-oleh-parlemen-belanda-439",
            "question": "Gagasan politik etis van Deventer diterima oleh parlemen Belanda dan dijadikan sebagai kebijakan baru bagi pemerintahan kolonial Belanda. Sebagai tindak lanjutnya pemerintah kolonial mendirikan lembaga-lembaga pendidikan yang hanya bisa dinikmati segelintir masyarakat Indonesia dari lapisan atas, anak pejabat pribumi dan kalangan bangsawan saja. Pendirian lembaga-lembaga pendidikan tersebut bertujuan \u2026.\u00a0*    A. mencerdaskan dan memakmurkan rakyat Indonesia\r\n\r\nB. mencetak tenaga kerja rendahan yang ditempatkan di perkantoran\r\n\r\nC. membantu rakyat Indonesia untuk bisa membaca dan menulis\r\n\r\nD. mencetak kalangan terpelajar agar memiliki kesadaran berbangsa\r\n\r\nE. mencerdaskan generasi muda agar sadar dengan keberadaan bangsanya\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga jawaban ini membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}